[
  {
    "question": "지구의 위성은?",
    "options": ["달", "태양", "화성", "금성"],
    "answer": 0,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "사람의 혈액형 중 존재하지 않는 것은?",
    "options": ["A", "B", "O", "E"],
    "answer": 3,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "제주도는 삼다도라고 불리기도 하는데 삼다에 해당하지 않는 것은?",
    "options": ["바람", "여자", "바다", "돌"],
    "answer": 2,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "소음 측정단위인 데시벨의 단위는?",
    "options": ["km", "dm", "K", "dB"],
    "answer": 3,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "국보1호였던 문화재의 이름은?",
    "options": ["광화문", "숭례문", "흥인지문", "돈의문"],
    "answer": 1,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "우리나라 최초의 한글 소설로 전해지는 고전소설의 이름은?",
    "options": ["한중록", "춘향전", "구운전", "홍길동전"],
    "answer": 3,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "불로장생을 꿈꿔 전 서계를 뒤져 불로초를 찾았던 왕의 이름은?",
    "options": ["진시황", "한무제", "주원장", "연산군"],
    "answer": 0,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "평창동계올림픽이 열렸던 해는?",
    "options": ["2021", "2020", "2019", "2018"],
    "answer": 3,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "학교 폭력 상담 전화는 몇번일까요?",
    "options": ["118", "117", "112", "119"],
    "answer": 1,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "e-mail의 e는 무슨 약자일까요?",
    "options": ["easy", "email", "efficient", "electronic"],
    "answer": 3,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "지구에서 가장 큰 대양은 무엇일까요?",
    "options": ["대서양", "인도양", "북극해", "태평양"],
    "answer": 3,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "사막의 배라고 불리는 동물은?",
    "options": ["코끼리", "낙타", "말", "하마"],
    "answer": 1,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "물의 끓는점은 몇 도일까요?",
    "options": ["50도", "75도", "100도", "150도"],
    "answer": 2,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "로마숫자 ‘X’는 어떤 숫자를 뜻할까요?",
    "options": ["5", "10", "50", "100"],
    "answer": 1,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "세계에서 가장 큰 대륙은 어디일까요?",
    "options": ["아프리카", "아시아", "유럽", "북아메리카"],
    "answer": 1,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "우리 몸에서 피를 순환시키는 기관은?",
    "options": ["폐", "간", "심장", "위"],
    "answer": 2,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "지구는 태양 주위를 도는 데 약 얼마가 걸릴까요?",
    "options": ["1일", "1개월", "1년", "10년"],
    "answer": 2,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "대한민국의 국화는 무엇일까요?",
    "options": ["장미", "진달래", "국화", "무궁화"],
    "answer": 3,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "한 변의 길이가 같은 네 모양은?",
    "options": ["삼각형", "직사각형", "마름모", "원"],
    "answer": 2,
    "topic": "상식"
  },
  {
    "question": "다음 중 포유류가 아닌 동물은?",
    "options": ["고래", "박쥐", "돌고래", "악어"],
    "answer": 3,
    "topic": "상식"
  }

]
